---
uuid:             464d93a5-9115-434e-b6af-c3992a3ce8db
layout:           post
title:            电影：消失的爱人
slug:             movie-gone-girl
subtitle:         null
date:             '2015-03-16T10:59:08.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:58:56.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---


这片看到最后，忍不住大呼爽快，女主，我佩服你。

附上[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/21318488/)。

影片开始，女主口吻述说部分，女主跟男主的感情发展，感觉男主深藏不露，完全把握了主动权，控制了双方感情的发展。可是毫无疑问，这是女主深谋远略的策划，女主的述说中夹杂着男主在女主失踪后的应对，可以看出男主完全处于被动，完全无法适宜地应对各种情况，各种不合时宜举动，在失踪新闻发布会上露出笑容，在祈祷会上跟一女快乐拍照，毫无疑问，女主述说的都是欺骗，即使有，也是过去式，现在的男主已经在女主的阴谋中，陷入谋杀女主的死刑圈套。

紧接着，影片进入女主的筹划，准备，实施部分。这部分，让我大呼痛快，女主智商让我佩服，行事果断狠辣，对自己的脸来上一锤更是毫不犹豫，甚至在女主的策划中，还有不得已真实自杀的部分，怎能不让我赞叹女主的心狠手辣。

可是一看进度条，只到一半，而这时，男主跟男主妹妹终于团结一致，男主找来了专为杀妻丈夫辩护的黑人律师助阵，黑人律师手段英明，翻云覆雨，出谋划策更是高明，男主也有所觉悟，如临大战，于是一次电视访谈，表现突出，大有女主风范。而这时跑到外边易容躲避的女主则遇到了困难，被两个贼偷去了大部分的钱。

到此我心中一惊，男主不会绝地反杀吧，女主不会开始掉智商吧？女主看到男主的电视访谈，冲动脑残，陷入黑人陷阱，然后一路被虐到底？

我心中有了如此不详的预感，犹豫着是否要用鼠标点X。

最后还是点了X，可是几分钟后还是重新打开，导演肯定比我聪明，不会让女主掉智商的。不过为了保险，拖到末尾看了几秒，女主跟男主对话，男主完全悲剧，大喜过望，于是便从中断部分开始看，看看女主如何狡猾奸诈到底。

没钱的女主找到了忠犬高富帅，一看高富帅，我便有一股此人肯定是心理变态，也是狠角色，可是到最后影片都没有直接明说高富帅的变态，从明面看，反而是爱女主爱到无可救药的傻瓜。

女主可看不上这样的傻瓜，女主喜欢的是在电视访谈中完美表现的男主，于是女主打定计划，杀回男主身边，于是又是一番部署，将局势从男主搭上小三要杀女主，转变成女主被高富帅绑架虐待并在最后关头女主正当防卫杀死高富帅博取同情的戏码。

结果，女主成为了受全美国人民同情的杀死绑架强奸犯的可怜勇敢女性，男主是有不堪过去，并且想改过自新的待观察丈夫，男主想离婚，可是得罪不起全国媒体的口舌，于是只能永远受女主摆布。

女主最后的布局转变可谓是漏洞百出，逻辑上有不少小漏洞，在躲避期间还被社会上的小贼抢去钱款，可以看出女主也并不是完美犯罪，可是小漏洞没有证据，舆论媒体的渲染让警察只想赶快按大众希望的方向了结案件，于是女主笑到了最后。

真是蛇蝎美人。



